---
title: Tips para mejorar la comunicación digital de tu escuela.
subtitle:
  Te damos los 5 tips que podrían ayudarte a mejorar notablemente la
  comunicación digital de tu escuela.
autor: Emilia Silis
formato: B
tag: Cultura y Arte
autor_detalle: 'emilia@wdinamo.com'
image_card: 'blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/escuela-card.jpg'
image_cover: 'blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/escuela-cover%.jpg'
og_image:
  src: '/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/escuela-card.jpg'
  type: 'image/jpeg'
  height: 1200
  width: 630

headline: Tips para mejorar la comunicación digital de tu escuela.
abstract:
  Te damos los 5 tips que podrían ayudarte a mejorar notablemente la
  comunicación digital de tu escuela.
description:
  'Te damos los 5 tips que podrían ayudarte a mejorar notablemente la
  comunicación digital de tu escuela.'
url: https://www.dinamo.mx/a113/2020/tips-para-mejorar-la-comunicacion-de-tu-escuela
keywords:
  - Comunicación de mi empresa
  - negocios
  - marketing
publishedAt: 2020-03-13 20:20:20
---

**Desde hace años la comunicación de las empresas está notablemente orientada
hacia Internet, saben de la importancia de estar en línea. Sin embargo, lo que
no tienen claro es el por qué estar ahí y cómo lograr buenos resultados. La
respuesta está en la especialización, la constancia, el análisis de información
y el trabajo en equipo.**

La mayoría de pequeñas, medianas y grandes empresas están en al menos una
plataforma digital; en muchos casos subestiman todos los procesos que esto
implica y contratan a personas que no son expertas en el tema, en otros casos, a
gente con conocimiento de herramientas pero no de estrategia o de análisis de
información. No es tan fácil como crees, te ayudamos a ampliar el panorama en la
comunicación digital de tu institución a través de estos tips que te servirán de
guía para no perder el objetivo principal de lo que deseas comunicar y
proyectar.

<video width="480px" height="480px" style="margin: 0 auto;" autoplay loop> 
  <source src="/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/tips-educacion.mp4" >

</video>

<br>

**1. Entender que trabajas con <strong class="color-dinamo">inteligencia
artificial</strong> te ayudará a cumplir tus objetivos.**

Todas las redes sociales y motores de búsqueda cuentan con un algoritmo que se
encarga de medir diferentes parámetros relacionados a la interacción de los
usuarios con tu contenido, para una apropiada gestión y automatización del
mismo, orientada hacia las diferentes necesidades de tu público. Pero, ¿cómo
impacta esto a tu Fan Page? Tan fácil como decidir que tu contenido y publicidad
aparezca o NO en el Feed\* de tus seguidores.

> Entre más conocimiento tengas del algoritmo y de los datos del comportamiento
> de tus usuarios, mayor será tu posibilidad de sacarle provecho. Si no lo sabes
> hacer, pide ayuda a un experto.

<br>

**2. Define objetivos claros y medibles.**

Partiendo de que tienes claro qué deseas comunicar, lo siguiente es definir tus
objetivos de cada contenido y la acción que esperas que tus usuarios realicen.

Las acciones que tienen mayor relevancia en el Facebook EdgeRank son:

<img src="/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/interaccion-mesa-de-trabajo.jpg">

Las estadísticas que arrojan estos parámetros, en una segunda fase te indicarán
que ajustes debes realizar, en caso de agotar posibilidades habrá que valorar
otras opciones para mejorar tu comunicación y por lo tanto el alcance de tu Fan
Page.

> Todo lo que hagas se tiene que medir.

¡Recuerda que tu análisis de información te indicará ajustes que mejorarán tu
Retorno de Inversión (ROI)!

<br>

**3. ¿Cuál es el objetivo de tener <strong class="color-dinamo">redes
sociales</strong> para tu escuela?**

<img src="/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/arte-cmdx.jpg">

¡Es claro! Tu público está en ellas. Padres de familia y jóvenes en diferentes
etapas escolares, por lo tanto, dejarlas a un lado no es opción. El mayor
impacto visual está en el mundo digital, las redes sociales te permiten mostrar
una comunicación dinámica gracias a los diferentes formatos y opciones que
invitan a la interacción con los usuarios. Considera que la competencia es
extensa, por lo tanto diferenciarte, es un punto obligatorio.

Otra forma de verlo es que en este mar de desinformación, las instituciones
educativas tienen la opción de apropiarse de una comunicación veraz y oportuna
que genere comunidad y mejore la comunicación entre institución, alumnos y
padres.

<br>

**4.Comunicación y Sitio Web deben tener congruencia.**

La congruencia entre tus diferentes canales de comunicación, deben cumplir un
mismo objetivo de relación, esto facilitará una mejor experiencia de usuario y
por lo tanto las posibilidades de que éste lleve a cabo una acción que te
permita cumplir tus objetivos. Haz consciente a tu equipo de lo que deseas
proyectar.

Es clave integrar Analytics y así dar continuidad a las estadísticas de otros
medios sociales. Recuerda, todo se debe de medir con miras a tener decisiones
con argumentos.

> Sin importar el medio, tu comunicación debe ir hacia la misma dirección.

<br>

**5. Contenido para tus <strong class="color-dinamo">tipos de
público</strong>.**

Sabemos que tu objetivo principal es ser primera opción educativa, pero, ¿tienes
clara la forma de cómo comunicar tu diferenciador y oferta académica a un padre
de familia y a un alumno?. Analiza, desde la posición del cliente, cuál es la
estructura idónea de comunicación que aceptará mejor. Para ello es importante
ubicar a cada tipo de público que integra tu segmentación.

<div class="caja grid">
  <div class="items">

<strong class="color-dinamo">Los que no te conocen:</strong>

  <img src="/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/descubrimiento.png" width="480px" height="480px">
  </div>

  <div class="items">
  
  **<strong class="color-dinamo">Los que te conocen y no te han comprado:</strong>**
  
  <img src="/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/consideracion.png" width="480px" height="480px">
  </div>

  <div class="items"> 
  
  **<strong class="color-dinamo">Clientes:</strong>**
  
  <img src="/files/images/blog/comunicacion-digital-de-tu-escuela/lealtad.png" width="480px" height="480px">
  </div>
</div>

<br>
<br>

> Crea afinidad con tu público (padres de familia, alumnos y personal).

En el peor de los escenarios, no cumplir con los lineamientos que sugiere cada
plataforma puede traer en consecuencia problemas en el alcance de tu página o la
eliminación de tu contenido.

Por el contrario, hacer un buen uso de las herramientas digitales te garantizará
una mayor y mejor matricula, así como una comunicación asertiva y oportuna con
tu alumnado y padres de familia.

Lograr resultados visibles y medibles, requieren de un equipo de especialistas
en distintas áreas complementarias. Considera estos puntos, y si tienes más
dudas, podemos ayudarte.

Si te interesa nuestro trabajo, da clic aquí:

<n-link to="/portafolio"><strong class="text-brand-naranja link">Portafolio</strong></n-link>
